［文字直播] 12/5 反送中運動 首宗暴動罪正審第二天審訊

第一天審訊 :

［今日2點半］反送中首宗暴動罪正式審訊 被告包括暴動夫婦等 被控方指在場便成暴動罪

今日審訊

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [2/10]
#0728上環 #暴動

0932 控方證人列表新增至１８人
- 新增PW12
- PW13/14對調

0934 讀出雙方承認事實
- 包括件呈堂證物５５件
(當日活動申請/LONO/上訴文件、身穿衣物/物品、攜帶物品、錄影片段、地圖etc.
- 由律師代表簽署確認

1007 控方指不依賴某些片段audio
郭官認同記者或其他voiceover可以不依賴，但不認同不依賴現場同步聲音

1014 辯方不會承認非法集結的指控(交替控罪)

1015 辯方反映這兩天多次提到「暴徒」二字擔心此敏感字眼好似跳到某些結論

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [2/10]
#0728上環 #暴動

1017 控方傳召證人：高級督察

1018 法官介紹透明保護罩
- 證人作供時可以除下口罩
- 方便觀察其神態舉止
- 希望對審訊有幫助

1020 開始盤問證人，問及其加入警隊背景、工作性質等

1024 預備

推上國際] 我將明報個記者圍捕Post譯左做英文

小弟不才 盡左綿力將段譯左做英文上埋字幕
我英文唔好 IT又唔好 如果岩用的話幫手RT比國際知道

無人理🤦‍♂️😭

推啊

Push push

推推

推

正經野

唔該手足幫手直播

留名

Push

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [2/10]
#0728上環 #暴動

1020 開始盤問證人，問及其加入警隊背景、工作性質等

1024 預備睇片P52（蘋果fb live）

1026控重申立場，堅持唔開聲，因為不打算依賴

1028 辯方二位均認為有必要播放片段聲音，以確保證物之完整性及公平性

1031 官指聲音/旁述都可以反映當時當地情況，相信沒有陪審團的情況下，法庭是有能力可自己判斷聲音內容

1032正式播放P52，有播聲

唔該手足

1026控重申立場，堅持唔開聲，因為不打算依賴

黑警果邊打算播片唔開原聲 , 用自己立場旁述囉！

1047 播完14分59秒之片段，開始盤問證人

Push!

推推推

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [2/10]
#0728上環 #暴動

1032正式播放P52之蘋果片段，有播聲

- 由遮打花園起步和平行街至德輔道中Jubilee St交界的沒有LONO之遊行

1047 播完14分59秒之蘋果片段，開始盤問證人

1053 播放P52米報片段(2分40秒)
- 干諾道西德輔道西一帶
- 影到沿電車路運送物資

push

方便作故仔

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [2/10]
#0728上環 #暴動

1101 開小畫家，讓PW1表示圍欄位置

1113 官：不如你問埋佢(證人)我地就morning break啦

1124 休庭20分鐘

唔開聲都有

推一推

1152 開庭

琴日審訊重點：

代表控方的資深大律師郭棟明先作出開案陳詞。郭首先簡述《公案條例》關於公眾集會及遊行的條文，指出任何50人以上公眾集會及30人以上遊行均須向警方申請，而警方有權阻止、停止及解散任何未經批准的集結。

控方則根據閉路電視片段攝得他們的逃跑路線、三人的裝備、逃離現場的時空及逃避警方的行為，以及少女在現場的招認等，認為三人身處現場是鼓勵及有意圖鼓勵他人干犯暴動。

郭補充，若暴動罪未能成立，法庭應考慮較輕的交替控罪，即非法集結罪。他又要求法庭考慮裁定事件是否暴動、暴動何時開始、及三人是在何時參與集結。

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官 #審訊 [2/10]
#0728上環 #暴動

1213 傳召證人PW2：陳總警司

有陪審團？希望係自己人

唔該

冇